俞正聲傳恐嚇《財新》：追究疫責「好自為之」

俞正聲傳恐嚇《財新》：追究疫責「好自為之」

俞正聲

內媒《財新》曾發表多篇武漢肺炎報道，揭露種種黑幕，令中共醜態盡現。網上流傳一封疑為全國政協前主席俞正聲2月所寫的警告信，要求《財新》負責人胡舒立「不應將注意力集中在追責上」，以免他人藉此攻擊中國制度，更以恐嚇語氣稱「希望你們好自為之，不要重蹈有些刊物之覆轍」。本報記者致電胡舒立，惟對方已關機。

《財新》相對敢言，針對各級官僚欺上瞞下、老人院防疫死角等問題，發佈多篇敏感的報道，如2月份的《新冠病毒基因測序溯源：警報是何時拉響的》，惟不少文章隨即被刪。那封信件針對《財新》追查疫情隱匿責任一事，表達明顯不滿。

胡舒立

「敵人藉此攻擊制度」

相關新聞：430簡報會暫停 張竹君收花

信件指當前關鍵是救人，追究責任會影響士氣，也指記者求證不足就指控官員，將定論指向制度問題不妥，「有些有敵對傾向的人正借此事攻擊我們的制度」。同時提到《財新》是現任中國國家副主席王岐山建議轉到政協代管，而有自由思想是難免，故應「只談經濟不涉及社會和政治」。

內文批評，過去一再提醒《財新》「不犯錯誤」，但「聽不進去」，指《財新》熱衷得到美國精英的稱讚，偏愛美國。文末直言「這是我最後一次向你們提意見」，卻帶着恐嚇之意稱「希望你們好自為之，不要重蹈有些刊物之覆轍」。有指某雜誌指的是內地著名自由派雜誌《炎黃春秋》，這本雜誌2016年被整肅，已面目全非。

本報得悉某親北京媒體私下致電《財新》記者，他們均表示十分無奈，本報也曾致電胡舒立，惟電話已關機。此封信抄送給現任中國全國政協主席汪洋，署名與俞筆迹也相當脗合。這封信發出的20日後，被外界視為俞正聲人馬的湖北前委書記蔣超良遭究責下台，武漢市委書記馬國強也同時去職，換上習派人馬，也間接證實隱匿疫情的連串操作，應與中共內部鬥爭有關。

上報/《蘋果》記者

財新網真喺中國唯一似樣嘅媒體

支共有好人？？？佢跟太子黨架！！！

內鬥咋
財新好明顯係冇軍權/反共果邊啦
唔係點會吠得咁大聲

香港獨立 廢憲建國: